「喝藥」畫面曝光 傅達仁安樂死最後一刻引淚崩

知名體育主播傅達仁去年前往瑞士執行安樂死，讓國內安樂死議題獲得關注，今（24）日他的兒子傅俊豪和遺孀鄭貽（鄭正玨），舉行「安樂善終促進會」成立大會，由傅俊豪當選理事長接棒父親，完成安樂死在台灣合法化的遺志。會中還曝光傅達仁生前喝藥的畫面，傅俊豪表示「這影片看一次就哭一次！」

傅俊豪透露自己只敢看2次影片，「爸爸已經走了9個月，但影片直到昨天才完成，因為我看畫面每次都會哭！」原本他很掙扎該不該公開影片？最後為了讓大家更透徹了解安樂死，他決定只公開爸爸喝藥的畫面，而沒有喝完藥的畫面，免得大家害怕。

鏡頭前，傅達仁向觀眾告別，直言不堪胰臟癌病痛的折磨，因此前往瑞士執行安樂死，最後身影透露對安樂死的盼望，但也讓現場所有人看到落淚。此外，資深藝人梅芳、貝蒂、傅達仁乾兒子蚱蜢李恕權、藝人康康都到場支持。

唔敢睇
現場嘅人係咩心情

冇片睇

行得走得都去死

法治 公平 自由 人權﹐你嘅意志大家都收到喇

你老豆老母長命百歲百病纏身無得安樂死

飲完之後先應該放上網俾人睇

喂大佬條友識行識走講野中氣十足
拎300萬去死都唔拎去醫病
唔是on9?

人有選擇死嘅自由
何況佢cancer搞到佢好痛 日日食藥慘過死
何不早死早著？

即係我係佢就情願拎舊錢去試業/實驗療法都唔會拎去死咯

試藥

唔撚知唔撚理對方咩事
齋屌

on9

睇到我

你呢句同個有抑鬱嘅人講大把人慘過你 你唔開心黎做乜有咩分別
胰臟癌本身就難醫 死亡率高
之前無線個節目裡面佢話講得出呢啲說話嘅人係因為佢未受過呢種痛楚
與其俾癌症折磨到無命為止 不如有尊嚴咁死
有屋企人支持 呢世無憾啦

香港係唔會有安樂死
香港人要去到死之前最後一分一秒都被人壓榨緊
好簡單 我覺得老人院營業者一定會出嚟反對

不過安樂死都係一門生意

你可以選擇過唔比人壓搾既人生
路係你自己揀 係你自己揀左隨波逐流做狗

利申 做緊狗

係囉你呀麻
三百萬人地嘅關你撚事咩

又唔係冇得你住

睇到眼濕濕 屋企人當時一定好痛苦
係我既話 一定忍唔住搶走佢杯藥

我覺得有少少分別 安樂死呢啲可以一次過畀$
住安老院嗰啲人係可持續壓榨

香港人有得揀嗎？

希望我老嘅時候全球都安樂死普及化

你又唔係生係戰亂/冇人權地方
點會冇得揀

安樂死爭議仲勁過活體移植或者活幹死亡移植呢啲咁大嘅道德問題
台灣想咁快立例其實好難

早幾日cctvb個長命百二歲係咪佢黎

痛不在你身 講就梗係輕鬆

反而想知係咪真係”安樂”死 見佢飲完杯嘢後好似都幾痛苦

佢本身已經膽同腸有事
後尾醫生發現佢重有胰臟癌估計得返2個月命
佢第一次安樂死被家人說服取消左，醫左半年

成大醫院外科部主任沈延盛說，胰臟癌依病程分4期，臨床觀察約半數患者確診時已是末期，另有3成是第3期，都無法手術切除，沒有標靶藥，只能化療，但多數患者對化療反應不佳，因此5年存活率不到1成；尤其胰臟是很適合癌細胞生長的環境，附近佈滿淋巴管、血管，腫瘤有易轉移特性，治療上非常棘手。

最終佢頂唔順太痛苦先再次去安樂死

胰臟癌近年既 5年生存率得9%，已經叫進步左

痛得濟冇撚計。

如果確診老人痴呆 又係另一種死左佢算
留係度獻世 以已經唔係"自己"ge身份生存落去
倒不如仲係知道自己係自己ge時候

啲弱智仔以為咩病都有得醫有得試藥
你貼出黎佢都係選擇性失明架啫

其實佢真係唔一定要死
求其google都大把文章講緊胰臟癌療法
加上佢有錢大可以搵啲醫療顧問公司安排佢做實驗療法
咁快認命去自殺真係最on9既選擇

真係咩病都有
當然醫唔醫得返係後話
但未試就去死就一定弱智

賤骨頭

乜都唔做去死先係賤骨頭咯

佢d屋企人又笑又拍手

你就真係戇鳩啦 得返幾個月時間仲要去醫院日日訓係床等死 插晒喉不如一了百了

所以就要延長自己痛苦去夾硬試藥啦
係嘅,唔係自己痛苦乜撚都講得出
企係高地講野梗係爽㗎

當香港都已經有安寧病房
啲咁弱智嘅野你仲講得出
明唔明咩叫癌末阿? 癌末阿

比你試一次我睇你係咪咁叻仔仲去醫

下等人先咁渴望長壽
正常人幾十年乜都玩過晒
爭嗰幾年又要捱痛捱病試嚟做乜

胰臟個位好入好難照，同埋痛起上黎，好多人只以為係胃痛而不了了之...

前幾年我auntie一直胃痛，去睇醫生，普通私家醫生都只開止痛藥...真係到有一日頂唔順入左院，先知係胰臟癌，但已經去到第四期，得返半年命

大家如果好似佢咁講最後一番話會講咩

香港獨立

睇到好心酸

點解有錢就要嘗試醫?

佢痛你又見到

唔去瑞士真係慘過死

上面有啲傻仔真係唔識架喎，知唔知百病纏身但又死唔去既痛覺係仲辛苦過直接去死

食完藥之後會唔會後悔

算鳩數啦
佢自我中心到唔識係其他人角度諗
到佢end stage cancer日日痛到止痛藥都止唔到個時先會明

我覺得會
你見佢飲之前其實都好驚
所以不停講好多野去分散注意力
但又有鏡頭又咁多人先話唔飲又太柒

有尊嚴咁離開人世

好撚煩乜都唔知要加把嘴！
祝你全家患癌行得走得！！

比啲同理心啦屌你老母

我都想去

請愛惜生命

我留咗幾十億喺。。。

其實我覺得咁先係對自己嘅真正尊重

先唔好講點解佢唔去接受治療而去安樂死
就算佢想去醫去試新療法
人哋都未必肯比佢醫
佢年紀咁大又末期
俾佢試新藥=做壞新藥record

really shocking

你咪on9咯 做左咁多年人 識寫字 唔識睇字

我以為係打針，食會唔會延長痛苦

Steve Jobs都要死既病 點醫！

係生意代表咩？

我親眼睇住一個人三年醫cancer醫到死，到後期已經係慘過死
如果你想搏到最後一刻只可以話你on9
希望你有機會可以試下

有得揀，但真係識揀？

最後為了讓大家更透徹了解安樂死，他決定只公開爸爸喝藥的畫面，而沒有喝完藥的畫面，免得大家害怕。

畀你睇尋死過程但係唔畀睇結果
然後話係為咗畀大家更加了解安樂死

如果香港有安樂死
會有幾多人報名

btw要個廢老坐特登飛機去尋死
果程機係咩feel

條命係佢自己既死唔死關你撚事咩

想死都要錢

既得利益者唔同！

白痴仔, 知唔知咩叫病人意願呀屌你老母爛閪

社會學問題

安樂死會否提高自殺率？

行得走得就唔代表入面唔痛嘅
不過以閣下智慧應該想像唔到
想像唔到就唯有親身體驗下

每逢呢啲post都總有一班on9仔講風涼說話
咩有手有腳仲突登比錢去安樂死乜乜乜
就好似對住啲抑鬱症患者講「你唔係好慘咋嘛大把人慘過你啦」咁
仲要講得呢啲說話既人九成都無患大病既經驗
如果你係癌症康復者你講我條氣都順

LM

人地決定自己點離世又關你地咩事
條命人地有自主權
仲有 以為300萬台幣好多錢？
分分鐘唔夠一個免疫療程
仲有當真係醫得好 日後身體機能一定好差 佢仲要係老人家 咁對佢黎講仲痛苦
咪所謂既長命百歲百命纏身 仲有醫得好一次都會有機會翻發
咁都要嘈一餐

傅達仁服下的麻醉劑「硫噴妥鈉(Sodium Pentobarbital)」，又稱「戊巴比妥鈉」，能癱瘓呼吸系統而死亡

安樂死前喝下的這「最後一杯」，是種中樞神經抑制劑，進入人體後會在腦部組織作用，導致心跳、呼吸衰竭，接著休克，最後昏迷死亡；這種藥味道極苦，且沒有解藥可以挽救，多數人在服下後會喝點飲料或吃巧克力舒緩。

瑞士將其作為安樂死的藥物，是讓當事人一次服下15克(15000毫克)，喝下後就會陷入昏迷，癱瘓呼吸系統、血壓下降，10分鐘至1小時內便會死亡。

仔大女大無野掛心咁走係最好。
rip

祝你全家生癌

咪就係囉
重係到講咩有得醫而家科技發達咗咁多
大佬你估人地資料會少過你地啱啱google/wiki完咩
人地咁揀一定有原因嫁啦
年紀大加末期嘅情況去醫過程都辛苦啦
唔係以為打機咁撳個制 治療(n%成功率)咁阿

天啊，點解呢個世界咁多智障

最應該死就係個弱智

Btw我見個老人飲完係咁咳
其實仲算唔算安樂死 好似好辛苦...

其實飲果啲藥係咪都好辛苦
見佢飲完係咁抖大氣

佢個仔應該好想大喊出黎
見佢谷到塊面紅晒

個鬼婆叫佢要呼大氣架 麻醉都唔洗應該好快無痛致命
蘋果網入面個段 最後飲完水 似瓜左

到香港政府比晒d錢蝗，冇錢搞安老就會叫你去死

香港都應該要有啦 根本性解決問題既唯一方法

要有返咁上下文明先可以有安樂死
香港人既質素係點唔駛講都知冇可能

唔好意思 人地有得揀死唔死
你就只可以做樓奴

係醫到既就唔駛死咁多人喇

白癡仔知唔知無論試新療法定基因特製藥
一個療程駛費幾多？
就算用已有療法吊命
300萬台紙係遠遠唔夠

唔知嘅最好你或者你家人試下再上嚟包膠呀
祝你早日體驗到

好叻豬呀

死前會唔會有好辛苦？

要末期康復我先順

我諗痛苦就唔會好痛苦 但就好q苦

2到5分鐘之後，就會陷入深沉的睡眠，接著進入昏迷狀態。之後短則10分鐘，長則數小時，就會因為戊巴比妥鈉的作用停止呼吸，最後死亡。

你就戇鳩，末期胰臟癌撚有得醫?
仲要受巨大痛苦，醫病不了
一定係安樂死

知唔知咩係cancer?

睇曬內文至屌啦，同埋佢做既決定又關你地咩事
好難過見到佢個仔，谷到紅曬塊面，睇住親人離開真係好痛苦

去到咁大年紀如果難醫同貴都唔醫啦，
留返d錢比仔女好過。

佢會唔俾你搶，因為死就係解脫，夾硬生存好撚柒鳩惡頂

片

3:40開始

你連死都冇資格啦 記得準時返工

其實身邊嘅人睇住至親死都要好大勇氣

人係應該有了結自己生命嘅權利
出世冇得揀 連死都冇？

好心up 就算唔識佢都眼到眼濕濕

係度諗到底自己最後會咩型式死去

到底面對死亡係咩感覺

安樂死其實上唔上到天堂

On9,你估人地冇醫過？

有啲假膠喺度引戰
起下底就知咩事

係香港好難 個個都安樂死邊個同老細打工

到底啲話佢指責佢嘅人係幾咁on9
唔清楚唔知道癌症嘅痛苦就係到屌人
咪以為癌症有得醫就真係好似感冒食粒藥就算
佢死嗰陣已經80幾歲 你班垃圾知唔知一個80幾歲嘅伯伯要接受癌症治療有幾痛苦

行得走得飲得食得都比安樂死，
咁先係自由

你生下癌就會明白.

輔助自殺的程序，一般來說是醫生處方致命劑量的戊巴比妥鈉鹽（Sodium Pentobarbital），再將藥混入60毫升的水中，給當事人飲用。

大陸有安樂死，大家寫定不自殺聲明都冇用

免疫治療其實都只係有20% 左右有效.

但佢好似臨訓著之前嗰十零秒係有啲痛苦喎

最後為了讓大家更透徹了解安樂死，他決定只公開爸爸喝藥的畫面，而沒有喝完藥的畫面，免得大家害怕。

睇完會驚既係咪會死得好辛苦?
而家係安樂死,唔係行刑喎
飲完就訓著左咁去左又邊會驚

其實試藥唔係你話肯就有得試 上面條on9鳩up就識

咪撚理個高息股啦一直都係連登垃圾煩膠

飲毒藥唔多唔少都有

俾層樓你但要胰臟癌末期，deal？

其實我以為比咁多錢係打針 之後好係麻醉咁訓著

打針通常人地打！自己唔識打！安樂死不能

長痛不如短痛

支持安樂死

當你見過屋企人卧牀打孖啡嗰種痛苦
就會明

我以為只係會慢慢訓著 好似平時麻醉咁

事緣之前睇過新聞有死囚打毒針(打鎮定劑同嗎啡類藥 -> 應該同飲藥用同一個原理引致死亡), 出現爭扎同呼吸困難既情況, 最後成20分鐘先死得

有打針架 不過係好似吊鹽水咁 要病人自己推開個機關比啲藥流入血管度

個咩高息股條on9仔

用下你個西腦諗下人地點解咁做啦
新一年我祝你成家人有呢個病
係得你冇！

東亞病夫觀念連去到死都唔到自己揀
一生勞碌只為權貴服務，到死果日，仲要為此自豪
所以話沒有人是無辜的，華人社會人權普遍低落係自己造成

如果香港有安樂死
應該即時少一半人口

我估安樂死要當事人自己出手！所以飲藥較為容易

睇到好撚sad

其實有得選擇自己生命何去何從係為人最基本尊嚴同自由
只不過太多人已經習慣左比人剝削左呢種自由
由上面D comment已經可見一斑

who?

點解no water既
怕沖淡左劑量？

最左邊果個黑超女人係乜水，佢啲戲好假，仲不停撳電話，又影相，想點

可能驚吞唔到濁親.

佢有手有腳俾300萬飲藥安樂死
同自殺有咩分別？

你冇睇星期X檔案，佢話你班友講什麼加油支持，你知我每天是怎樣的痛和生活嗎？

係，如果半死不活就仲大獲

應該發明安樂死電子煙 !

應該係家人既反應

依家真係大把醫療顧問公司幫人做呢啲
當然唔一定醫得好
但叫做有個機會

窮人咪入安寧打嗎啡
有錢就去外國做免疫療法，基因療法啦

根本先進國家大把醫療顧問公司幫有錢佬搭橋試藥
連支那都有啦
係窮人先至有癌就等死

好多結果都顯示比起傳統治療可以延長生存時間

大佬佢唔係身家得300萬台幣咯好冇

佢on99就去信啲左膠玩咩順勢療法定自然療法
唔死就奇蹟啦

係你話人弱智之前
有無考慮人地受左幾多年病痛既折磨先會覺得死係一種解脫
有無考慮過人地既人生已經足夠美滿
有無考慮過人地無需要去痛苦咁掙扎生存
選擇安樂死係佢既權利同選擇 係佢遭受長年病痛而做出既決定
未痛過就話人弱智攞優越感

咁我希望你既未來可以體驗下比佢更痛苦既折磨 長命百萬歲

一開頭唔見幾個回覆
肯定又係我block咗嘅賤種垃圾

如果真係有百萬歲痛下有咩所謂？可能痛多十幾廿年有得醫返好呢

上邊連登仔大大
求有免疫治療/幹細胞治療
醫院聯絡方法
(應用階段非臨床階段)

利申: 有親人己經化完療效果唔好~
積極搵其他方法中

香港人腦裡只得層樓
人總有一死, 你帶埋層樓落地府?

我淨係想知點整
成份係咩
係咪感覺好似全身麻醉咁（只係醒唔番）
我好想知呀

感謝大大 多個希望擦

條女係咁㩒電話想點

弱智仔

你條小學雞一定身邊無經歷過類似既事
放心 好快發生係你身上
到時你就會明佢既感受

台灣已經核準藥物同細胞型既免疫療法，可以自行向台灣各大醫院查詢

至於去美國日本，又冇門路既話支那有一間叫盛諾一家既顧問公司幾有口碑，真係有錢又想去外國可以自行查詢。唔好一聽支那公司就起曬鋼，呢間真係幫唔左少有錢佬延壽

介唔介意PM 話我知?
因為我親人果隻係特別癌黎 (TN乳癌)
化療做完效果唔好都無其他方法
謝謝你
tg: lihkg444

有時真係覺得好唔公平
窮人連個病有得醫既信息都唔俾佢地知，直接叫佢地等死，有啲藥名冊唔包，但明明醫生一定知有學名藥佢負擔到又可以救到佢，但就唔出聲，一尾話冇辦法

相反有錢人就有成堆人提供資訊俾佢地做決策

同意啊

因為醫生唔會咁博~一間講左方法比佢知但失敗左病人家屬又會賴佢

除非你係特別癌有機會擦CLINICAL TRAIL~
否則醫生唔會攞名譽同你賭

係囉。佢話要水。好似有d痛苦

學名藥係同原廠藥一樣但價錢1/10
但香港地個個為自保
政府又官僚
窮人又蠢唔識搵資訊

問題係人地已經80幾歲 已經連止痛藥都無辦法幫助減輕痛楚
就算十年後有完全醫治既方法 佢要帶住咁既病痛活得到一個十年 醫好都已經90歲有多唔剩幾多年命

你覺得佢弱智 不如你嘗試“站佢立場”分享下繼續生存既意義同目的 你令人信服到咪無人屌你囉 醒目仔

睇完好驚自己要面對死亡

無人答到係咪真痛苦

300萬 -> 安樂死
醫就唔只三球而且做咗白老鼠唔知成效
以上是你的logic

你知唔你up乜春呀on9仔

唔係好關事 係醫學上基本上點都係死

要有幾大勇氣先可以去安樂死，特別係身邊既家人

呢個係你既選擇

胰臟癌好似係癌中之王，無得醫

生命鬥士點睇

依家個討論仲係咩好慘好痛所以要死
根本一個人鍾意死咪死
點解要比個無謂理由先死得？

安樂死要係真正民主國家先可以實行
如果唔係會好恐怖

其實真係要有安樂死
要人白白病死都好唔人道

你真係好撚自我中心，好撚on9

文明社會要有既野

免疫治療，早排先有個台灣醫生因為信免疫治療急性肝病死撚左

屌你唔好又散播假新聞害人啦
個條友唔醫唔食藥不突止
又信埋左膠個套走去咖啡灌腸同咩生酮療法
到後尾又icu都救唔到啦
唔好屈落呢啲先進療法度好冇

你點諗關我撚事？

你柒夠未？點解一定要跟你諗法？唔跟你一樣做法就on9？

好撚心up
仆佳 總係覺得佢最後一刻其實係唔想死
但死要面 行到e步 先飲埋落去

yeah 乜撚野，佢個孫都on99，最尾個幾句yeah 真係柒撚到

雖然唔識佢 不過都有啲心up
最後似乎喉嚨好乾 好辛苦

一路好走 始終都係佢嘅選擇

有得揀死法既話九成人寧願訓訓下教走左

我都覺
又係咁講咩台灣加油
又講好多野 其實係好驚 後悔 所以想分散注意力
但佢又推動安樂死又上曬報仲有成堆媒體
搞大左 唔死就柒死
頂硬上飲左

要300萬咁多架？
要死都要300萬
利申唔知價

你懵撚

steve jobs好似都係胰臟癌

任何人死到臨頭都驚既
不過佢今日縮沙，過幾日又想安樂死，總要跨過去既

謝謝你

絕對支持安樂死
如果有照顧長期病患/絕症患者就明白對患者同照顧者都係折磨
文明社會應該支持人有尊嚴咁死

呢間係業內都好出名可以問埋

但真係好難接受到，一個人明明係幾分鐘前仲有溫度，但之後慢慢就無心跳無溫度

你有d咁狹隘既思想
所以你咪唔會有300萬囉

佢未見過或未生過先講得出口, 佢應該感受下24小時痛到好似生仔嘅感覺！ 生仔都係幾個鐘,日日24小時 好似生仔 咁痛法。

即係話，如果香港想搞安樂死，d香港官員咁仆街，一定要有利益先會有人支持

死唔去冇副作用咩？

14:40

要係咁食朱古力 睇黎杯野係苦得好緊要

我以為連登仔一向支持安樂死
估唔到呢個post咁大年紀+未期cancer都唔比死....
(前幾日個集長命120歲先播左佢嘅訪問，佢真係諗清楚晒，亦好豁達，係good death黎）

有冇人性嫁on9仔
雖然網上好多野係虛假
但你俾啲良心黎好喎

連登好多傻仔

受咩刺激要咁做？幾耐之前架

宜家諗通左？

醫生check 過身體冇問題？

On9

又唔係絕症，爭人錢，唔洗死住啦師兄

你唔明嫁啦

講黎聽下

so heavy

其實安樂死保險賠唔賠

一杯敬死亡

係
港共電視既《長命百二歲II》根本離哂題，傅達仁享年85歲咋。而李德成嗰個「更新」器官既虛構例子，卻話外表同身體機能似60歲、實際上有200歲（點解唔話實際上有120歲呢？）

唔理真心定假膠，block晒啲戇鳩仔費事侮辱自己智慧。

Die with dignity好緊要

係囉
呢段片佢真係好似食麻醉藥好眼瞓瞓著咗
唔同前幾頁果條片個鬼佬係咁咳，
係咁扯氣，最後先去

你而家後生，心態都唔同啦
講緊一個老人家，本身已經覺得做人做夠，仔大女大有家庭，佢已經冇咩遺憾，又有錢留比d仔女，人生責任已完，日日受病折磨，咪選擇好好地去。
你呢個年紀真係唔會明架

呢段片 我都唔敢再睇一次
眼都濕哂